<resources>
    <string name="app_name">Psychea</string>
    <string name="back_button">Back</string>
    <string name="strefa_wicze">Strefa ćwiczeń</string>
    <string name="strefa_ciekawostek">Strefa ciekawostek</string>
    <string name="strefa_wiedzy">Strefa wiedzy</string>
    <string name="zdrowe_nawyki">Zdrowe nawyki</string>
    <string name="o_projekcie">O projekcie</string>
    <string name="o_nas">O nas</string>
    <string name="test_1">TEST 1</string>
    <string name="test_2">TEST 2</string>
    <string name="notification">Notification</string>
    <string name="dzie">DZIEŃ</string>
    <string name="we_udzia">WEŹ UDZIAŁ!</string>
    <string name="komunikat">"Korzystasz z Psychea już 20 dni! Zachęcamy do wzięcia udziału w ankiecie o zdrowiu psychicznym. "</string>
    <string name="psychea">PSYCHEA</string>
    <string name="o_zwolnionych">Zwolnieni z Teorii to platforma dla studentów i licealistów do tworzenia własnych projektów społecznych.</string>
    <string name="zwolnieni_z_teorii">Zwolnieni z teorii</string>
    <string name="opis">Opis:</string>
    <string name="opis_aplikacji">W ramach projektu \"Psychea - 20 Dni do Zdrowej Psychiki\" tworzymy innowacyjną aplikację na platformę Android, dedykowaną wszystkim zainteresowanym poprawą zdrowia psychicznego. Nasza aplikacja skupia się na różnorodnych aspektach zdrowia psychicznego, oferując kompleksowy zestaw narzędzi.</string>
    <string name="micha_ma_eczek">Michał Małeczek - CEO, Programmer, Designer</string>
    <string name="krzysztof_rataj">Krzysztof Rataj - Social Media Specialist, Designer, Main Text Content Editor</string>
    <string name="jacek_rogalski">Jacek Rogalski - Text Content Editor</string>
    <string name="szymon_piekutowski">Szymon Piekutowski - Text Content Editor</string>
    <string name="mateusz_daczkowski">Mateusz Daczkowski - Text Content Editor</string>
    <string name="you_can_be_here">You can be here!</string>
    <string name="o_nas_">O nas</string>
    <string name="tworcze_zajecia">Twórcze zajęcia</string>
    <string name="tworcze_zajecia_opis">Malowanie, rysowanie, granie na instrumencie czy tworzenie czegoś z papieru lub plasteliny daje możliwość wyrażania siebie i relaksacji. Zajęcia twórcze pozytywnie wpływają na psychikę, redukując napięcie i stres.</string>

    <string name="czytanie">Czytanie</string>
    <string name="czytanie_opis">Regularne czytanie książek, zwłaszcza tych pozytywnych i motywujących, rozwija wyobraźnię, pozwala oderwać się od codziennych trosk i przynosi relaks. Czytanie korzystnie wpływa również na koncentrację i elokwencję.</string>

    <string name="kontakt_z_natura">Kontakt z naturą</string>
    <string name="kontakt_z_natura_opis">Spacery, wycieczki do parku czy wyjazdy na łono natury pomagają odstresować się i odłączyć od miejskiego zamieszania. Kontakt z naturą pozwala się zrelaksować, poprawia nastrój i redukuje negatywne myśli.</string>

    <string name="medytacja">Medytacja</string>
    <string name="medytacja_opis">Regularna praktyka medytacji pomaga zredukować stres, poprawić koncentrację i zwiększyć poczucie spokoju. Polega na skupieniu uwagi na oddechu i uspokajaniu umysłu, co prowadzi do poprawy samopoczucia psychicznego. Możesz zacząć od kilku minut dziennie i stopniowo wydłużać czas trwania medytacji.</string>

    <string name="aktywnosc_fizyczna">Aktywność fizyczna</string>
    <string name="aktywnosc_fizyczna_opis">Wykonywanie regularnego ćwiczenia fizycznego, takiego jak jogging, jazda na rowerze lub tańczenie, pomaga w uwalnianiu endorfin - hormonów szczęścia. Poprawia to nastrój, redukuje stres i zwiększa ogólną wydajność.</string>

    <string name="prowadzenie_dziennika">Prowadzenie dziennika</string>
    <string name="prowadzenie_dziennika_opis">Pisanie codziennego dziennika jest doskonałym sposobem na wyrażenie emocji i refleksję nad przeszłymi doświadczeniami. Pomaga to w zrozumieniu własnych uczuć, rozwiązaniu trudności i skupieniu uwagi na pozytywnych aspektach życia.</string>

    <string name="dbanie_o_odpoczynek_i_sen">Dbanie o odpoczynek i sen</string>
    <string name="dbanie_o_odpoczynek_i_sen_opis">Regularne 7–9 godzin snu na dobę oraz zapewnienie sobie czasu na odpoczynek jest kluczowe dla dobrego stanu psychicznego. Warto zaplanować czas na relaks, czytanie, słuchanie muzyki lub rozmowy z bliskimi, aby zregenerować umysł i poprawić ogólną równowagę.</string>

    <string name="wsparcie_spoleczne">Wyszukiwanie wsparcia społecznego</string>
    <string name="wsparcie_spoleczne_opis">Nawiązywanie zdrowych relacji społecznych z rodziną, przyjaciółmi lub grupami wsparcia może pomóc w radzeniu sobie z trudnościami życiowymi. Dzielenie się problemami i obopólna pomoc może znacznie zwiększyć poczucie bezpieczeństwa i zadowolenia emocjonalnego.</string>

    <string name="zdrowa_dieta">Zdrowa dieta</string>
    <string name="zdrowa_dieta_opis">Równowaga między odpowiednim odżywieniem a psychiką jest bardzo ważna. Spożywanie zdrowych, pełnowartościowych posiłków, bogatych w witaminy i minerały, ma pozytywny wpływ na funkcjonowanie mózgu, a tym samym na zdrową psychikę.</string>

    <string name="cwiczenia_relaksacyjne">Ćwiczenia relaksacyjne</string>
    <string name="cwiczenia_relaksacyjne_opis">Ćwiczenia relaksacyjne, takie jak głębokie oddychanie, rozciąganie mięśni i progresywna relaksacja, pomagają zrelaksować ciało i umysł, zmniejszyć napięcie, zwiększyć skoncentrowanie i poprawić samopoczucie.</string>

    <string name="rownowaga_pracy_i_odpoczynku">Równowaga</string>
    <string name="rownowaga_pracy_i_odpoczynku_opis">Utrzymywanie równowagi między pracą a odpoczynkiem jest niezwykle ważne dla zdrowej psychiki. Odpowiedni odpoczynek i czas dla siebie pozwala zredukować stres, regenerować się i utrzymywać energię. To także zapobiega wypaleniu zawodowemu i problemom zdrowotnym wynikającym z przeciążenia psychicznego.</string>

    <string name="pozytywne_afirmacje">Pozytywne afirmacje</string>
    <string name="pozytywne_afirmacje_opis"> Pozytywne afirmacje: Powtarzanie pozytywnych afirmacji, takich jak "jestem silny" lub "jestem wartościową osobą", pomaga wzmocnić pozytywne myślenie i budować pewność siebie. To proste ćwiczenie pomaga wzmocnić zdrową psychikę i budować pozytywne podejście do życia.</string>
    <string name="regularna_aktywnosc_fizyczna_title">Regularna aktywność</string>
    <string name="regularna_aktywnosc_fizyczna_description">Regularne ćwiczenia fizyczne mają korzystny wpływ na zdrowie psychiczne. Ćwiczenia wyzwalają endorfiny, substancje chemiczne w mózgu, które działają jako naturalny środek przeciwbólowy i przeciwstresowy. Mogą także poprawić sen i zwiększyć poziom energii.</string>

    <string name="zrownowazona_dieta_title">Zrównoważona dieta</string>
    <string name="zrownowazona_dieta_description">Odżywianie odgrywa istotną rolę w funkcjonowaniu mózgu. Spożywanie różnorodnych, bogatych w składniki odżywcze posiłków wspiera zdrowie psychiczne. Staraj się unikać nadmiernego spożycia cukru, tłuszczów nasyconych i procesowanych produktów.</string>

    <string name="wystarczajacy_sen_title">Wystarczający sen</string>
    <string name="wystarczajacy_sen_description">Sen pełni kluczową rolę w regeneracji fizycznej i psychicznej. Brak odpowiedniej ilości snu może prowadzić do problemów ze zdrowiem psychicznym, takich jak zwiększone uczucie stresu czy obniżone samopoczucie.</string>

    <string name="zarzadzanie_stresem_title">Zarządzanie stresem</string>
    <string name="zarzadzanie_stresem_description">Techniki relaksacyjne, takie jak medytacja, głębokie oddychanie czy joga, mogą pomóc w redukcji poziomu stresu. Praktykowanie tych metod regularnie może poprawić zdolność radzenia sobie z trudnymi sytuacjami.</string>

    <string name="spoleczne_wsparcie_title">Społeczne wsparcie</string>
    <string name="spoleczne_wsparcie_description">Utrzymywanie zdrowych relacji społecznych jest kluczowe dla dobrej kondycji psychicznej. Dzielenie się uczuciami z bliskimi, rozmowy i wsparcie emocjonalne mogą pomóc w radzeniu sobie z trudnościami życiowymi.</string>

    <string name="rozwoj_pasji_title">Rozwijanie pasji</string>
    <string name="rozwoj_pasji_description">Znalezienie czasu na hobby i zajęcia, które sprawiają radość, może działać jak naturalny sposób na rozładowanie stresu i poprawę nastroju. Pasje stanowią również ważny element samorozwoju.</string>

    <string name="utrzymanie_rownowagi_zycia_title">Utrzymywanie równowagi życia</string>
    <string name="utrzymanie_rownowagi_zycia_description">Stawianie granic między pracą a życiem prywatnym pomaga w utrzymaniu równowagi. Nadmierne zaangażowanie w pracę może prowadzić do przemęczenia i problemów psychicznych.</string>

    <string name="depresja">Depresja</string>
    <string name="definicja_depresji">Depresja to stan zaburzenia nastroju charakteryzujący się uczuciem smutku, bezwartościowości, utraty zainteresowania życiem i przyjemnością, a także zmianami w psychice i funkcjonowaniu fizycznym.</string>
    <string name="objawy_depresji">Objawy depresji mogą obejmować smutek, utratę energii, trudności w koncentracji, zmiany w apetycie, bezsenność lub nadmierną senność, uczucie bezwartościowości lub nadmierna poczucie winy, myśli samobójcze.</string>

    <string name="zaburzenia_lękowe">Zaburzenia lękowe</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_lękowych">Lękowe zaburzenia to grupa zaburzeń psychicznych charakteryzujących się nadmiernym lękiem lub obawami, które są nieproporcjonalne do rzeczywistych zagrożeń i mogą prowadzić do znacznego cierpienia i ograniczeń w codziennym funkcjonowaniu.</string>
    <string name="przykłady_zaburzeń_lękowych">Przykłady: Zaburzenie lękowe uogólnione (GAD), fobia społeczna, fobia specyficzna, zaburzenie obsesyjno-kompulsyjne (OCD), zaburzenie stresu pourazowego (PTSD).</string>

    <string name="zaburzenia_osobowości">Zaburzenia osobowości</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_osobowości">Zaburzenia osobowości to wzorce zachowań, emocji i myślenia, które są stałe, starannie utrwalone i prowadzą do znaczących problemów w funkcjonowaniu społecznym i zawodowym.</string>
    <string name="przykłady_zaburzeń_osobowości">Przykłady: Zaburzenie osobowości borderline (BPD), zaburzenie osobowości narcystycznej (NPD), zaburzenie osobowości unikającej (AvPD).</string>

    <string name="zaburzenia_afektywne_dwubiegunowe">Zaburzenia afektywne dwubiegunowe (bipolarność)</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_afektywnych_dwubiegunowych">Zaburzenia afektywne dwubiegunowe to grupa zaburzeń psychicznych charakteryzujących się okresami manii, podczas których występuje nadmierny nastrój lub energia, oraz okresami depresji.</string>
    <string name="objawy_zaburzeń_afektywnych_dwubiegunowych">Objawy: W okresie manii mogą występować nadmierna ekscytacja, nadmierne poczucie własnej wartości, szybkie myślenie, impulsywność. W okresie depresji mogą wystąpić smutek, uczucie beznadziei, zmęczenie, zmniejszone zainteresowanie życiem.</string>

    <string name="zaburzenia_psychotyczne">Zaburzenia psychotyczne</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_psychotycznych">Zaburzenia psychotyczne to grupa zaburzeń, które charakteryzują się utratą kontaktu z rzeczywistością, co może objawiać się halucynacjami, urojeniami, dezorganizacją myślenia i zachowania.</string>
    <string name="przykłady_zaburzeń_psychotycznych">Przykłady: Schizofrenia, zaburzenie schizoafektywne, zaburzenie psychotyczne krótkotrwałe (reaktywne).</string>

    <string name="zaburzenia_odżywiania">Zaburzenia odżywiania</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_odżywiania">Zaburzenia odżywiania to zaburzenia psychiczne, które wpływają na sposób, w jaki jednostka spożywa pokarmy, prowadząc często do niezdrowych zachowań żywieniowych i poważnych konsekwencji zdrowotnych.</string>
    <string name="przykłady_zaburzeń_odżywiania">Przykłady: Anoreksja nervosa, bulimia nervosa, zaburzenie napadowego objadania się (BED).</string>

    <string name="adhd">Zaburzenia uwagi i hiperaktywności (ADHD)</string>
    <string name="definicja_adhd">Zaburzenie uwagi i hiperaktywności (ADHD) to zaburzenie neurobiologiczne, które objawia się trudnościami w koncentracji, nadmierną impulsywnością i nadmierną aktywnością.</string>
    <string name="objawy_adhd">Objawy: Utrudnione skupienie uwagi, impulsywność, nadmierna aktywność motoryczna, trudności w organizacji zadań i planowaniu.</string>

    <string name="zaburzenia_snu">Zaburzenia snu</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_snu">Zaburzenia snu to różnorodne zaburzenia, które wpływają na zdolność osoby do osiągnięcia satysfakcjonującego i regenerującego snu.</string>
    <string name="przykłady_zaburzeń_snu">Przykłady: Bezsenność, bezdech senny, zaburzenia rytmu snu- czuwania.</string>

    <string name="zaburzenia_używania_substancji">Zaburzenia związane z używaniem substancji</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_używania_substancji">Zaburzenia związane z używaniem substancji to grupa zaburzeń, które wynikają z nadużywania lub uzależnienia od substancji psychoaktywnych, takich jak alkohol, narkotyki, leki.</string>
    <string name="przykłady_zaburzeń_używania_substancji">Przykłady: Alkoholizm, uzależnienie od narkotyków, uzależnienie od leków przeciwbólowych.</string>

    <string name="zaburzenia_nerwicowe">Zaburzenia nerwicowe</string>
    <string name="definicja_zaburzeń_nerwicowych">Zaburzenia nerwicowe to grupa zaburzeń psychicznych, które charakteryzują się występowaniem silnych i przewlekłych objawów lękowych, które często prowadzą do unikania sytuacji wyzwalających niepokój.</string>
    <string name="przykłady_zaburzeń_nerwicowych">Przykłady: Zespół lęku uogólnionego, zespół lęku napadowego, zaburzenie obsesyjno-kompulsyjne (OCD).</string>
    <string name="strefa_wiczen">Strefa ćwiczeń</string>
    <string name="strefa_ciekawostekk">Strefa ciekawostek</string>

    <string name="nieswiadomosc_title">Nieświadomość</string>
    <string name="nieswiadomosc_description">Większość procesów myślowych, emocji i motywacji zachodzi poza świadomą percepcją jednostki. Nieświadome procesy mogą mieć znaczący wpływ na nasze zachowanie i decyzje, nawet jeśli nie jesteśmy sobie tego świadomi.</string>

    <string name="deja_vu_title">Zjawisko Deja vu</string>
    <string name="deja_vu_description">Deja vu to uczucie, że doświadczyliśmy danej sytuacji lub miejsca wcześniej, chociaż nie możemy sobie przypomnieć, kiedy i gdzie to miało miejsce. Pomimo że naukowcy nie są pewni jego dokładnej przyczyny, uważa się, że zjawisko to jest związane z krótkotrwałym zakłóceniem w procesach percepcyjnych.</string>

    <string name="sklonnosc_do_ulegania_wplywom_grupowym_title">Uległość grupie</string>
    <string name="sklonnosc_do_ulegania_wplywom_grupowym_description">Ludzie mają tendencję do dostosowywania się do zachowań i opinii innych osób w grupie, nawet jeśli oznacza to sprzeczność z własnymi przekonaniami. To zjawisko, znane jako presja grupy, może prowadzić do podejmowania decyzji, które nie są w zgodzie z własnymi wartościami i przekonaniami.</string>

    <string name="efekt_bumerangu_title">Efekt bumerangu</string>
    <string name="efekt_bumerangu_description">Efekt bumerangu to zjawisko, w którym przekonywanie kogoś do zmiany swoich poglądów lub zachowań może spowodować przeciwny efekt, tj. utwierdzenie ich w swoich pierwotnych przekonaniach. Jest to ważne zjawisko w kontekście komunikacji społecznej i edukacji.</string>

    <string name="plastycznosc_mozgu_title">Plastyczność mózgu</string>
    <string name="plastycznosc_mozgu_description">Mózg ludzki posiada zdolność do adaptacji i zmiany, zwane plastycznością mózgu. Dzięki temu, na przykład, można się uczyć nowych umiejętności, odzyskiwać funkcje po urazach mózgu oraz zmieniać swoje nawyki i przekonania. Plastyczność mózgu umożliwia nam ciągłe przystosowanie się do zmieniających się warunków życiowych i środowiska.</string>
    <string name="greggames">GREG GAMES Grzegorz Mikulski - Wydawca aplikacji na platformie Google Play</string>
    <string name="partnerzy">Partnerzy:</string>
    <string name="zesp">Zespół:</string>
    <string name="_20_dni_do_zdrowej_psychiki">20 dni do zdrowej psychiki</string>
    <string name="narz_dzia">Narzędzia</string>
    <string name="infolinia">Telefon zaufania</string>
    <string name="ca_odobowa_linia_wsparcia">Całodobowa Linia Wsparcia</string>
    <string name="telefon_zaufania_dla_dzieci_i_m_odzie_y">Telefon Zaufania dla Dzieci i Młodzieży</string>
    <string name="telefony_wsprcia_infolinia_jest_bezp_atne_dzwonienie_na_te_numery_jest_pierwsz_rzecz_jak_mo_emy_zrobi_gdy_nasz_stan_si_pogarsza_a_nie_mo_emy_uda_si_do_psychologa">"Telefony wsprcia - infolinia jest bezpłatna. Dzwonienie na te numery jest pierwszą rzeczą jaką możemy zrobić, gdy nasz stan psychiczny się pogarsza, a nie możemy udać się do psychologa. "</string>
    <string name="psychea_20_dni_do_zdrowej_psychiki">PSYCHEA - 20 dni do zdrowej psychiki</string>
    <string name="_116111">+48116111</string>
    <string name="_800702222">+48800702222</string>
    <string name="boxer">Waves</string>
    <string name="informacja">Informacja</string>
    <string name="waves_info">Uwolnij umysł! Jest to swego rodzaju clicker. Jeśli jesteś zestresowany zacznij klikać w ekran, aby rozładować złość. Pomaga również, gdy potrzebujesz się skupić, a jesteś rozkojarzony.</string>
    <string name="info">Info</string>

    <string name="quote_1">"Twoje zdrowie psychiczne jest równie ważne, co twoje zdrowie fizyczne." - Unknown</string>
    <string name="quote_2">"Zacznij od tego, co możliwe. Potem zrobisz to, co konieczne, i nagle odkryjesz, że osiągasz to, co niemożliwe." - Franciszek z Asyżu</string>
    <string name="quote_3">"Pozytywne myślenie przyciąga pozytywne wyniki." - Michael Josephson</string>
    <string name="quote_4">"Siła nie polega na tym, by nigdy nie upadać, ale na tym, by za każdym razem wstać, kiedy to zrobisz." - Confucjusz</string>
    <string name="quote_5">"Największym triumfem jest raz jeszcze podnieść się, gdy już upadłeś." - Vince Lombardi</string>
    <string name="quote_6">"Droga do sukcesu jest pełna klęsk, ale to właśnie one uczą nas najwięcej." - Unknown</string>
    <string name="quote_7">"Codzienne wysiłki są kluczem do długotrwałego sukcesu." - Unknown</string>
    <string name="quote_8">"Twoje myśli kształtują Twoje życie. Jeśli chcesz zmienić swoje życie, musisz najpierw zmienić swoje myśli." - Unknown</string>
    <string name="quote_9">"Nawet najdłuższa podróż zaczyna się od pierwszego kroku." - Laozi</string>
    <string name="quote_10">"Działanie jest lekiem na strach, działanie jest lekiem na niepewność, działanie jest lekiem na wątpliwości." - Anthony Robbins</string>
    <string name="quote_11">"Nigdy nie rezygnuj z rzeczy, o których marzysz." - Unknown</string>
    <string name="quote_12">"Życie to nie podróż po prostej drodze, ale taniec po wznosach i upadkach." - Unknown</string>
    <string name="quote_13">"Jeżeli idziesz przez piekło, nie zatrzymuj się, idź dalej. Wszystko się kiedyś kończy." - Winston Churchill</string>
    <string name="quote_14">"Sukces nie jest kluczem do szczęścia. Szczęście jest kluczem do sukcesu. Jeśli kochasz to, co robisz, odniesiesz sukces." - Albert Schweitzer</string>
    <string name="quote_15">"Czasem najmniejszy krok w dobrą stronę jest najważniejszy." - Unknown</string>
    <string name="quote_16">"Twoje ograniczenia są tylko w twojej wyobraźni." - Unknown</string>
    <string name="quote_17">"Dzielność polega na tym, by podnosić się po każdym upadku." - Confucjusz</string>
    <string name="quote_18">"Odpoczynek to nieporozumienie dla tych, którzy pracują." - John Lennon</string>
    <string name="quote_19">"Ważne jest, by patrzeć w przyszłość z optymizmem, ale zawsze pamiętaj o lekcjach przeszłości." - Unknown</string>
    <string name="quote_20">"Życie jest jak rower. Aby utrzymać równowagę, musisz się poruszać." - Albert Einstein</string>
    <string name="clearworries">ClearWorries</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="worries_info">Każdego dnia zbieramy wiele zmartwień oraz stresujemy się wieloma sytuacjami. Wiele z tych zmartwień to drobnostki, które tylko zaprzątają nam głowę. Wpisz czym się martwisz lub stresujesz, a następnie zapomnij o tym symbolicznie klikając guzik. Uwolnij umysł i skup się na poważnych sprawach!</string>
    <string name="wpisz_swoje_zmartwienia">Wpisz swoje zmartwienia...</string>
    <string name="usu_zmartwienia">Usuń zmartwienia!</string>
    <string name="twoje_cytaty">Twoje Cytaty</string>
    <string name="zablokowane">Zablokowane</string>
    <string name="lock">lock</string>
    <string name="zdrowe_nawyki6">Zdrowe nawyki</string>
    <string name="o_projekcie1">O projekcie</string>
    <string name="mail">Mail</string>
    <string name="strefa_wiedzy1">Strefa wiedzy</string>


</resources>